[轉載] 正告立場新聞：你有你編輯自主 人家都有批評的言論自由

正告立場新聞：你有你編輯自主 人家都有批評的言論自由

編按：本來已經寫粵文多時，但明顯要輾壓這些窮酸文人，所以一定要寫這些胡語為「基礎方言」的書面語。

話說週四該行山傳媒的專頁刊出一篇緬甸飲食的文章，文首卻表示「無能為力」，所以介紹食品。一時間很多人指責該媒體食用「人血饅頭」。

然後該網的編輯更加有臉書動態流出，似乎對公審很不滿，更加說媒體是不是要自我審查，可以說是不知悔改。

我向來不喜歡這個傳媒，當然不知道這個傳媒是否是很多「社會賢達」的發聲平台，估計是投鼠忌器，我相信大家都不會深究這個媒體。

但我過往的經驗所得，這個媒體可以說私德不堪，不問自取，或者獲授權一次，就好像永久授權的予取予求的案例屢見不鮮。

所以會再發生這樣人血饅頭事件，實在見怪不怪。

當然這位編輯絕對有出人血饅頭的言論自由，更可以作出更多在臉書瘋言瘋語。但我以新聞系碩士的學歷正告該等人士，你有這樣的言論自由，自然就要承受網民批評的自由。

我想講清楚的是，如何把關一個專頁，不是自我審查，是傳媒作為公器應盡之責任，也是媒體人的倫理。當然任何人有荒淫無度的自由，或者認為自己給錢自己，自己有權說話，這是商業媒體的本質。但在自由的社會，你就要承受公眾的檢視和批評。

如果面對公眾的批評，受不了，就用言論自由做擋箭牌，扮無辜又好，企圖壓制言論都好，這樣其實真的和共產黨沒有甚麼分別。

呢單野真係好過份
係到消費緬甸
仲話幫襯間野就幫到人地
弱智到一個點

好似係技稿咩人都寫得

所以冇立埸

咁睇文匯大公好無！？

唔係立場就大晒
樓主篇野冇屌錯個編輯
但係唔睇立場就要睇文匯大公？？？
你呢種非黑即白嘅二元思維真係要檢討一下

即係好似雞咁任上

呢d 所謂報紙編輯咪就係雞頭 報格就係雞格

唔知咁寫係記者意思定食肆要求
但寫稿記者同間食肆係食人血饅頭
依個罪名實推唔甩